%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ SUJET=A lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-A.pdf
%$ SUJET=B lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-B.pdf
%$ SUJET=C lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-C.pdf
%$ SUJET=D lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-D.pdf
%$ pdfautonup $basename-[ABCD].pdf -o $basename.pdf

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[python]{2122-pablo-listings}
\lstset{
escapechar=|,
}

\usepackage[
  includehead,
  a6paper,
  margin=7mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Listes en Python}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\reponse}{%
  \textbf{Réponse : \dotfill}%
  %\vspace*{\stretch{1}}%
}

\usepackage{luacode}
\begin{luacode}
SUJET = os.getenv("SUJET")
if SUJET == nil or SUJET:len() ~= 1
then
	SUJET="A"
end

math.randomseed(string.byte(SUJET))

function randomchar(string)
    local i = math.random( string:len() )
    return string:sub(i, i)
end
function randomitem(list)
    return list[ math.random( #list ) ]
end
function randint(a, b)
    return math.floor(a + math.random() * (b - a + 1))
end
\end{luacode}
\newcommand{\sujet}{\directlua{tex.print(SUJET)}}
\newcommand{\randomchar}[1]{\directlua{tex.print(randomchar("#1"))}}
\newcommand{\randomitem}[1]{\directlua{tex.print(randomitem({#1}))}}
\newcommand{\randint}[1]{\directlua{tex.print(randint(#1))}}

\begin{document}

\watermark{Sujet \sujet}
\begin{enumerate}
  \item Qu'affiche ce programme ? \reponse

  \begin{lstlisting}
  liste = [|\randint{0, 100}|, |\randint{0, 100}|, |\randint{0, 100}|, |\randint{0, 100}|]
  print(liste[|\randint{1, 3}|])
  \end{lstlisting}

  \item Qu'affiche ce programme ? \reponse

  \begin{lstlisting}
  liste = [|\randint{2, 5}|, |\randint{2, 5}|, |\randint{2, 5}|, |\randint{2, 5}|]
  liste[3] = 0
  liste[1] = liste[2] * liste[0]
  print(liste)
  \end{lstlisting}

  \item Qu'affiche ce programme ? \reponse

  \begin{lstlisting}
  liste = [|\randint{0, 100}|, |\randint{0, 100}|, |\randint{0, 100}|]
  liste.append(|\randint{0, 100}|)
  liste.append(liste[|\randint{0, 2}|])
  print(liste)
  \end{lstlisting}

  \item Qu'affiche ce programme ? \reponse

  \begin{lstlisting}
  liste = [i**2 for i in range(3)]
  print(liste)
  \end{lstlisting}

  \item Qu'affiche ce programme ? \reponse

  \begin{lstlisting}
  liste = [|\randint{2, 5}|*i for i in range(5) if i>2]
  print(liste)
  \end{lstlisting}

\end{enumerate}
\pagebreak

\end{document}
